# Technopark (VK education) <br> Домашнее задание №1
## Железцов Н. <br> Вариант 23

<hr>

## Условие задания
Сравните и выведите в консоль время работы последовательного и параллельного с использованием нескольких процессов алгоритмов, каждый из которых выделяет в динамической памяти символьный массив размером 100 Мб и, рассматривая его содержимое как абстрактную переписку, определяет эмоциональную окраску последней. Переписка считается оптимистичной, если диграфов :) в ней больше, чем диграфов :(; в противном случае переписка признается пессимистичной.

## Результаты тестирования
![Local result](./assets/result.png)
<br>
При размере файла в 3 Гб многопроцессность работает почти в 3 раза быстрее последовательного выполнения

## Предупреждения valgrind
Valgrind в случае линковки теста с многопоточной библиотекой выдает предупреждения *still reachable*. Это связано с незакрытыми в форкнутых процессах файловыми дескрипторами, открываемые *fmemopen* в тесте, и с выделением памяти самим фреймворком (в случае запуска самой программы под valgrind остаются только дескрипторы). Единственное решение этой проблемы, которое мне известно и которое подходит архитектурно, - сделать options глобальным (прокидывание в ps_pool аналайзера не имеет смысла архитектурно). Поэтому я в замешательстве, что делать в таком случае: позволить OS самостоятельно закрывать эти дескрипторы при вызове exit(...) в форках или же делать переменную options глобальной? Хотелось бы получить совет по поводу этой дилеммы, а пока оставил закрытие по exit. 
